export const questions = [
  {
    question: 'Koja je najbolja škola plesa za odrasle u Crnoj Gori?',
    answers: ['Buena Vista', 'Sonrisa', 'Jet-Set', 'Migado'],
    correctAnswer: 'Buena Vista',
  },
  {
    question: 'Koja boja se nalazi na 75% svjetskih zastava?',
    answers: ['crvena', 'plava', 'bijela', 'zelena'],
    correctAnswer: 'crvena',
  },
  {
    question: 'Ko je osnivač kompanije "Apple"?',
    answers: ['Bill Gejts', 'Steve Jobs', 'Ilon Mask', 'Tony Stark'],
    correctAnswer: 'Steve Jobs',
  },
  {
    question:
      'Kako se zvala prva programerka? Jedan programski jezik nosi njeno ime.',
    answers: ['Ada Bajron', 'Karmen Elektra', 'Java Script', 'Monty Python'],
    correctAnswer: 'Ada Bajron',
  },
  {
    question:
      'Kako se zove čuveni naučnik o kome govori film "The Immitation Game"?',
    answers: [
      'Nikola Tesla',
      'Alen Tjuring',
      'Tomas Edison',
      'Albert Ajnštajn',
    ],
    correctAnswer: 'Alen Tjuring',
  },
  {
    question: 'Zašto si sebe udario po glavi, Đole?',
    answers: [
      'Nemam pojma.',
      'Zašto ti "benzin" čitaš kao "voda"?!',
      'To volim, to volim!',
      'Zbog zakona akcije i reakcije.',
    ],
    correctAnswer: 'To volim, to volim!',
  },
  {
    question: 'Koja je najdužda rijeka na svijetu?',
    answers: ['Nil', 'Dunav', 'Amazon', 'Morača'],
    correctAnswer: 'Nil',
  },
  {
    question: 'Koji kontinent je najtopliji?',
    answers: ['Južna Amerika', 'Afrika', 'Evropa', 'Azija'],
    correctAnswer: 'Afrika',
  },
  {
    question:
      'Koji programski jezik ima najviše pull zahtjeva na GitHubu u 2020. godini?',
    answers: ['Python', 'JavaScript', 'Java', 'C++'],
    correctAnswer: 'JavaScript',
  },
  {
    question: 'Koja država je najveća na svijetu (po površini)?',
    answers: ['Rusija', 'Kina', 'SAD', 'Crna Gora'],
    correctAnswer: 'Rusija',
  },
  {
    question: 'Koje boje nema u logu Olimpijskih igara?',
    answers: ['crvene', 'crne', 'žute', 'bijele'],
    correctAnswer: 'bijele',
  },
  {
    question:
      'Ko je jedini muzičar koji je dobio Nobelovu nagradu za književnost?',
    answers: ['Bob Dilan', 'Leonard Koen', 'Eminem', 'Robert Plant'],
    correctAnswer: 'Bob Dilan',
  },
  {
    question: 'Koji pjevač je (bio) poznat kao "Kralj popa"?',
    answers: ['Majkl Džekson', 'Elvis Prisli', 'Knez', 'Džastin Biber'],
    correctAnswer: 'Majkl Džekson',
  },
  {
    question: 'Koje more razdvaja Evropu i Afriku?',
    answers: ['Sredozemno', 'Jadransko', 'Crno', 'Jonsko'],
    correctAnswer: 'Sredozemno',
  },
  {
    question: 'Od čega se pravi japanski sake?',
    answers: ['pirinča', 'ribe', 'trske', 'grožđa'],
    correctAnswer: 'pirinča',
  },
  {
    question:
      'Koja aplikacija je daunloadovana najveći broj puta u 2020. godini?',
    answers: ['Fejsbuk', 'Kendi Kraš Saga', 'Instagram', 'Tik tok'],
    correctAnswer: 'Tik tok',
  },
  {
    question: 'Vanila se dobija iz kog cvijeta?',
    answers: ['orhideje', 'lale', 'suncokreta', 'ljubičice'],
    correctAnswer: 'orhideje',
  },
  {
    question: 'Koje Šejkspirovo djelo je najduže?',
    answers: ['Hamlet', 'Kralj Lir', 'Romeo i Julija', 'Magbet'],
    correctAnswer: 'Hamlet',
  },
  {
    question: 'Enčilade su hrana koja potiče iz?',
    answers: ['Meksika', 'Kolumbije', 'Urugvaja', 'Kostarike'],
    correctAnswer: 'Meksika',
  },
  {
    question: 'Koji je glavni grad Islanda?',
    answers: ['Rejkjavik', 'Kopavogur', 'Keflavik', 'Akranes'],
    correctAnswer: 'Rejkjavik',
  },
];
